譚耀宗：不排除人大常委會下月開會增加涉港議程

政府宣布延遲立法會換屆選舉。全國人大常委譚耀宗表示支持。他說，目前未知人大常委會如何處理延遲立法會選舉的立法會真空期問題，人大常委會將於下月8日至11日開會，目前公布的各項議程未有涉及香港的問題，不排除之後會增加。譚耀宗相信，人大常委會收到行政長官的請求後，會加緊工作，並按照相關法律，進行解決真空期的工作，目前未能回應人大常委會，會否就修改立法會4年任期作出釋法。基本法委員會副主任譚惠珠說，政府決定延後選舉是合情、合理、合法，目前《立法會條例》處理不到立法會真空期問題，有關條例只能一再將選舉推遲14日，亦有太多不明朗因素。她又說，根據條例召開緊急會議，由今屆立法會議員出席會議，或會被司法覆核有關會議是否緊急，導致無法施政。

2020-07-31 20:30:46

直接由人大決定港事務
開心未呀?

由1997年就已經知
只係個雀籠越收越細

直接任命曬全部奶共派做咪得 全部舉手 同意 通過

不如永久關閉香港立法會，由人大直接管理香港

快d取消BNO既中國藉啦

睇下美英歐盟 有乜制裁先開會，唔係遲啲又另外開多個，

取消垃圾會啦
一年慳幾億